@inproceedings{Chen-Vallee-Tran-Gerber:JEP-TALN:2024,
    author = "Chen, Yu and Vall\'ee, Nathalie and Tran, Thi-Thuy-Hien and Gerber, Silvain",
    title = {Sandhi tonal en shangha{\"\i}en : une \'etude acoustique des contours dissyllabiques chez des locuteurs jeunes},
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "532-540",
    note = "",
    abstract = {Le shangha{\"\i}en poss\`ede deux types de sandhi tonal : Left Dominant Sandhi (LDS) dans les compos\'es s\'emantiques de type syntagme nominal (SN) et Right Dominant Sandhi (RDS) dans des phrases prosodiques de type syntagme verbal (SV). Cette \'etude examine les caract\'eristiques acoustiques du contour tonal dans des SN et SV dissyllabiques chez trois locutrices jeunes. Nos r\'esultats montrent que les tons des SN subissent des changements phonologiques relevant du LDS, alors que les SV sont plut\^ot soumis aux effets phon\'etiques de la coarticulation tonale plut\^ot qu'au RDS. L'absence de diff\'erences significatives entre les SN et les SV ne permet pas de g\'en\'eraliser une distinction entre eux uniquement sur la base des r\'ealisations tonales. Cette \'etude exploratoire ouvre des perspectives pour de futurs travaux interg\'en\'erationnels sur les productions tonales et la perception du sandhi tonal, en \'etendant le corpus \`a diff\'erentes positions au sein de la phrase et diff\'erentes classes d'\^age.},
    keywords = "langues wu,coarticulation tonale,propagation,directionalit\'e,contraste",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/8850.pdf"
}
